\begin{boxK}{Streuungsmaße}
\begin{multicols}{2}

\subsection*{Spannweite (Range)} 

\begin{equation*}
R=x_\mathrm{max}-x_\mathrm{min}
\end{equation*}

\subsection*{Varianz}

$$s^2=\frac{1}{n}\sum\limits_{i=1}^{n}(x_i-\bar{x})^2$$

Hinweis: In der mathematischen Statistik wird die \emph{Stichprobenvarianz} üblicherweise mit dem Nenner $n-1$ definiert,  da dieser Schätzer erwartungstreu für die Populationsvarianz ist. In den Sozialwissenschaften wird hingegen oft die Variante mit $n$ als \emph{Varianz der Stichprobe} bezeichnet. Hat man dagegen die gesamte Population, so wird auch die \emph{Populationsvarianz} mit $n$ im Nenner berechnet. 

\subsection*{Standardabweichung}
$$s=\sqrt{s^2}$$

\subsection*{Mittlerer absoluter Abstand}

$$\mathrm{MAD} = \frac{1}{n}\sum_{i=1}^n|x_i-\bar{x}|$$

\subsection*{Interquartilsabstand}

\begin{equation*}
\mathrm{IQA}=Q_{75}-Q_{25}
\end{equation*}
\vspace{0.1mm}

\subsection*{Schätzung für Populationsvarianz}

$$\hat{\sigma}^2=\frac{1}{n-1}\sum\limits_{i=1}^n(x_i-\bar{x})^2=\frac{n}{n-1}\cdot s^2$$

%\subsection*{Standardfehler}

%$$\hat{\sigma}=\sqrt{\hat{\sigma}^2}=\sqrt{\frac{n}{n-1}}\cdot s$$ 
\end{multicols}
\end{boxK}

\begin{boxK}{Transformation}
\begin{multicols}{2}
\subsection*{z-Standardisierung}
$$z_{i}= \frac{x_{i}-\bar{x}}{{s}}$$
$$\bar{z}=0$$
$$s_z=1$$

\subsection*{Zentrierung}

$c_{i} = x_i - \bar{x}$

\subsection*{IQ-Standardisierung}
$\mathrm{IQ_i} = z_i \cdot 15 + 100$\
\end{multicols}
\end{boxK}

\begin{boxK}{Standardfehler für Stichprobenverteilungen}
\begin{multicols}{2}
\subsection*{Mittelwerte}
%Mittelwerte
%$\hat{\sigma}^2_{\bar{x}}=\frac{\hat{\sigma}^2}{n}$ = \frac{s^2}{n-1}$

$$\hat{\sigma}_{\bar{x}}=\frac{\hat{\sigma}}{\sqrt{n}}=\frac{s}{\sqrt{n-1}}$$ 

\subsection*{MWU für US}
%Mittelwertsunterschiede für unabhängige Stichproben
wenn $n_A = n_B$: 
%
$$\hat{\sigma}_{\bar{x}_\mathrm{A}-\bar{x}_\mathrm{B}}=\sqrt{\hat{\sigma}^2_{\bar{x}_\mathrm{A}}+\hat{\sigma}^2_{\bar{x}_\mathrm{B}}}$$

wenn $n_A \neq n_B$
%
$$\hat{\sigma}_{\bar{x}_\mathrm{A}-\bar{x}_\mathrm{B}}=\sqrt{\frac{(n_A-1)\cdot\hat{\sigma}^2_\mathrm{A}+(n_\mathrm{B}-1)\cdot\hat{\sigma}^2_\mathrm{B}}{(n_\mathrm{A}-1)+(n_\mathrm{B}-1)}(\frac{1}{n_\mathrm{A}}+\frac{1}{n_\mathrm{B}})}$$

\subsection*{MWU für AS}
%
$$\hat{\sigma}_{\bar{\mathrm{diff}}}=\frac{\hat{\sigma}_{\mathrm{diff}}}{\sqrt{n}}$$ 

\subsection*{Binomialverteilung} 

$$\sigma_{\mathrm{Person}}=\sqrt{n p (1-p)}$$

$$\sigma_{\mathrm{Anteil}}=\sqrt{\frac{p (1-p)}{n}}$$ 

\end{multicols}
\end{boxK}
