% !TeX program = lualatex
% github pdf link: https://johannes-titz.github.io/formelsammlung/main.pdf 

\documentclass[9pt,a4paper]{article}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{icomma}
%\usepackage{fontawesome5}
%\usepackage{caption}
%\usepackage{float}
%\usepackage{booktabs}
\usepackage{amsmath}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
%\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{apacite}
\usepackage{hang}
\tcbuselibrary{skins} %??

\usepackage[colorlinks]{hyperref}

\def\tmp#1#2#3{%
  \definecolor{Hy#1color}{#2}{#3}%
  \hypersetup{#1color=Hy#1color}}
\tmp{link}{HTML}{800006}
\tmp{cite}{HTML}{2E7E2A}
\tmp{file}{HTML}{131877}
\tmp{url} {HTML}{8A0087}
\tmp{menu}{HTML}{727500}
\tmp{run} {HTML}{137776}
\def\tmp#1#2{%
  \colorlet{Hy#1bordercolor}{Hy#1color#2}%
  \hypersetup{#1bordercolor=Hy#1bordercolor}}
\tmp{link}{!60!white}
\tmp{cite}{!60!white}
\tmp{file}{!60!white}
\tmp{url} {!60!white}
\tmp{menu}{!60!white}
\tmp{run} {!60!white}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes,positioning,arrows,fit,calc,graphs,graphs.standard}
\usepackage{multicol}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage[top=10mm,bottom=15mm,left=10mm,right=10mm]{geometry}
%\usepackage[framemethod=tikz]{mdframed}
\usepackage{microtype}
\setlength{\arrayrulewidth}{0.5mm}
%\setlength{\tabcolsep}{8pt}
\renewcommand{\arraystretch}{1.25}

\usepackage{inputenc}

%\pagestyle{fancy}
%\fancyhf{}
%\fancyhead[R]{}
%\fancyhead[L]{}
%\fancyfoot[C]{}%\thepage}
%\thispagestyle{empty}
% remove page numbers
%\pagenumbering{gobble}

%\fancypagestyle{plain}{%  the preset of fancyhdr %
%    \fancyhf{} % clear all header and footer %fields
%}
%    \fancyfoot[C]{\textbf{\thepage}} % except  %the center
%    \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
%    \renewcommand{\footrulewidth}{0pt}}
    
\usepackage[defaultlines=10,all]{nowidow}
%\usepackage[sc,osf]{mathpazo}   % With old-style figures and real smallcaps.
%\linespread{1.025}              % Palatino leads a little more leading

% Euler for math and numbers
%\usepackage[euler-digits,small]{eulervm}
\AtBeginDocument{\renewcommand{\hbar}{\hslash}}
%\widowpenalties 1 10000
%\raggedbottom
%\interlinepenalty 10000


\let\bar\overline
\raggedcolumns

%\usepackage{placeins} % put this in your pre-amble
%\usepackage{flafter}  % put this in your pre-amble

\makeatletter
\renewcommand{\section}{\@startsection{section}{1}{0mm}%
                                {.6ex}%
                                {0.25ex}%x
                                {\large\bfseries}}
\renewcommand{\subsection}{\@startsection{subsection}{2}{0mm}%
                                {2ex}%
                                {0.5ex}%x
                                {\normalsize\bfseries}}
\renewcommand{\subsubsection}{\@startsection{subsection}{3}{0mm}%
                                {.2ex}%
                                {0.2ex}%x
                                {\footnotesize\bfseries\raggedleft}}
\makeatother
\setlength{\parskip}{0.5\baselineskip}%
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\baselineskip}{0.5pt}

\setlength\columnsep{15pt} % This is the default columnsep for all pages

\newtcolorbox{boxK}[1]{
    %before skip=10pt, after skip=10pt,
    sharpish corners, % better drop shadow
    colback = white,
    boxrule = 0pt,
    toprule = 4.5pt, % top rule weight
    bottom = 20pt,
    enhanced,
    fuzzy shadow = {0pt}{-2pt}{-0.5pt}{0.5pt}{black!35}, % {xshift}{yshift}{offset}{step}{options}
    title=#1,
    fonttitle=\bfseries,
    attach boxed title to top center={yshift=-3mm,yshifttext=-1mm}
}

\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{inputenc}

\begin{document}

\begin{boxK}{Formelsammlung Methodenlehre}
Download der aktuellen Version unter \url{https://johannes-titz.github.io/formelsammlung/main.pdf}
\vspace{0.25cm}

Diese Formelsammlung wurde für Studierende der Psychologie entwickelt, ist aber vermutlich auch für Studierende anderer Sozialwissenschaften hilfreich. Die Formelsammlung basiert auf einer alten Sammlung der Professur für Forschungsmethoden und Evaluation in der Psychologie an der TU Chemnitz, die weder Autoren noch Lizenz enhielt. Für eine sinnvolle Nutzung und Weiterentwicklung ist eine Lizenz notwendig, weshalb wir das vorliegende Dokument unter CC BY-SA 4.0 veröffentlichen. Die Formelsammlung orientiert sich am Lehrbuch von Sedlmeier und Renkewitz (2018). Die Autoren der Formelsammlung sind: Johannes Titz, Nils Heimhuber, Feline Baumgärtel. Weitere Mitwirkende: Vivien Lungwitz, Annika Sternkopf. Für wertvolle Hinweise bedanken wir uns bei: Lea Haase.
\vspace{0.25cm}

Einige Hinweise vorab: Lateinische Buchstaben ($\bar{x}, s^2, s$) werden für die Stichprobe verwendet, griechische Buchstaben ($\mu, \sigma^2, \sigma$) für die Population. Ein Dach über einer Statistik ($\hat{\sigma}$) steht für eine Schätzung des Parameters. Abkürzungen:
\vspace{0.25cm}

\noindent\begin{tabular}{@{}ccc}
MWU: Mittelwertsunterschied & US: Unabhängige Stichproben & AS: Abhängige Stichproben\\
\end{tabular}
\end{boxK}

\input{1lage}
\input{2streuung}
\input{3zusammenhang.tex}
\input{4regression.tex}
\input{5konfidenz.tex}
\input{6ttest.tex}
\input{7anova.tex}
\input{8mf-anova.tex}
\input{9kontrast.tex}
\input{10nonpara}
\input{11faktoren.tex}
\input{12cluster.tex}
\input{13standard.tex}
\input{14effekt.tex}
\input{15metaanalyse.tex}
%\input{15tabellen.tex}
\input{16cmt.tex}
\input{17R.tex}

\begin{boxK}{Literatur}

Cohen, J. (1962). The statistical power of abnormal-social psychological research: A review. \textit{The Journal of Abnormal and Social Psychology}, 65(3), 146. \url{https://doi.org/10.1037/h0045186}
\vspace{0.25cm}

Sedlmeier, P., \& Renkewitz, F. (2018). Forschungsmethoden und Statistik für Psychologen und Sozialwissenschaftler: Pearson
\end{boxK}

\end{document}
